老母鼻咽癌做化療 有咩做可以冇咁攰

老母鼻咽四期 4a 岩岩開始電化 化左
個人就成日好攰又好似比火燒咁

問過醫生佢話正常

但想集思廣益下 有冇咩野食/小運動佢會精神啲

好想有辦法可以激發多啲佢鬥志

化療好傷
要諗清楚繼唔繼續落去

4a即係擴散咗去邊？

鼻4-5mm 擴細到淋巴 偏下但冇器官擴散
同全部唔大

我都好驚佢捱唔到

咩年紀?

54

聽講化療前後都禁食2日就可以大大減低化療對身體既傷害

ok 架，撐到的，休息多d 陪佢多d 去醫院，支持佢多d 好快無事

化完已經冇咩胃口同易嘔
禁食兩日會唔夠營養
同埋驚減磅個電療模要整過

巴打加油, 對阿媽好 d

過程係咪好痛

食保康速囉
專畀化療病人食
補充下營養咁

不過唔好expect係靈丹妙藥 一食就正常返

巴打加油

痛就唔痛 係啲副作用難頂 又攰又嘔又爛口

佢都有飲啲類似奶

有啊 同埋播啲片比佢跟住做

冇鏢靶藥可以食？

落淋巴，有機會經佢落全身

想問問伯母係有咩徵兆先發現？

樓主陪佢多d，心理正面d佢身體都好d

食姬松茸 或靈芝 可以減輕化療前後不適

我呀媽做化療同電療時，我地全家車輪日日去醫院睇佢，家人陪伴好緊要，加油

想請問，驗到癌唔醫係咪真係會死？醫又死，唔醫又死。。。醫到死死下咁

飲湯，唔洗名貴野，
越攰越要行兩步，手持羅漢果水去下海旁散步chill
皮膚乾燥搽cream當係飲水咁密就OK
千其唔好禁食，各式保健品如與藥物無衝突可以食(安慰劑效果居多)
曾患癌化療現職護狗

可以照既野照哂啦 睇到淨係得淋巴
佢個陣子宮手術順便身體檢查查到
冇咩徵兆 係有時鼻水有一兩條血絲
冇鼻血咳血

感謝巴打 有煲蔗水之類 羅漢果可以試下

唔算太老, 買D營養奶俾佢飲(癌症病人專用)
可以買D唔同口味, 睇佢鐘意邊隻味先, 再買
間唔中會有D試用裝可以羅黎試

如埋唔好食補品(燕窩, 冬虫草呢D, 會養大D 癌細胞), 得閒陪多D佢一齊, 傾下計

如果有體力, 就落公園行下....

我老媽子之前都係CANCER 二期A, 已經好返, 祝你媽早日康服

佢糖尿難搞啲 有似糖尿既高卡奶

老豆早幾年癌症走既,一驗出個下已經未期
初時醫生話得幾個月命,但最終都吊到年幾命,見證到個孫出世
希望以下資料幫到你

1.唔好食補野,只會益左癌食胞

2.多啲去行下,走下,曬下
襯行得走得,去多啲地方

3.食清啲,唔好咁多味精,鼓油
搵下秋葵,蘆筍既食物,有幫助

4.標靶藥岩唔岩食? 如果醫生話適合食標靶藥既話其實會好有效

4期唔代表無得醫,但辛苦就緊嫁喇
加上去左淋巴度應該有排搞
但千其唔好灰心
家人陪同俾到佢好大支持,唔好咁易放棄

師兄一定要媽媽保持正面心態 呢樣係好重要 千奇唔好太負面

老豆大腸癌三期 遲啲要食藥做化療 過程係咪好辛苦會成個人瘦哂 我有啲咩可以做到

以我所知 有營養奶飲既

陪伴

無方法，要比d精神力量佢

一開始已經冇哂精神咁

係佢面前又要好樂觀咁

多d郁動

陪佢散步

鼻咽癌好番機會大d

比起其他癌

收皮啦屌你老母

叫醫生or姑娘 refer 你睇下營養師

"少食多餐" , 辛苦想嘔就停一停

如果電得太傷，可能要用鼻胃喉，多留意呀媽條頸有冇電到損

因為鼻咽，電化療，電療漸大部分，化療係配合

佢有營養師個邊覆診同聽左講座
暫時未傷

切記不要在電療前搽 cream 落頸

收到

吞嚥有無問題，洗唔洗洗鼻。如果佢有糖尿都係食佳膳同怡寶康多，治療期間都係速癒素同埋加力康多(當然要配合返飲食,唔係代餐)。樓上講果D咩養大癌細胞同埋絕食真係笑死我，同埋其實依家NPC電化療相比起以前，已經進步左好多，幾多期都係一個參考，都要睇下係邊隻癌細胞。樓主你媽咪住邊頭? 有相關服務中心可以幫到手

做過D病人有時就算醫生同佢講得返3個月命，依家3年幾都仲係到，所以最緊要都係個心態。 加油～

好攰:放化療必然副作用, 訓晏覺加散步, 越唔運動越無精神
比火燒: 皮膚搽aquaphor
口腔潰瘍: 鹽水漱口
吞嚥困難: OraMagic Rx
嘔:薑, Zofran (ondansetron) ,Compazine (prochlorperazine) ,有可能導致便秘, 要服用相應嘅通便藥 (colace, senna, and miralax)
食慾不振但有糖尿:要搵營養師度吓, 真係食唔到放胃管
唔知醫生有冇提你, 頭頸做放療開始前應該搵牙醫睇吓
希望令壽堂早日康復!

化療緊係同時睇中醫啦
舒緩好多

我米八做果時得返48kg

鼓油咩黎
邊到有得賣?

樓主加油！ 希望你媽媽早日康復

打錯豉字

我阿爸之前都有第三期鼻咽癌
化療加電療
我當年仲讀緊書同得阿媽一個人做野養成家
所以無咩錢買咩好野比佢
但係有能力嘅話就買d成人飲嘅奶/糊仔比佢食
大舊/硬嘅野佢唔會食得到
我阿爸都好番左成10年都無復發
希望你老母都過到依關

你原本幾重

依家都有盡量食野
住東九龍 係伊莉沙白做電化

感謝巴打 佢做前拔左兩隻智慧齒同補左牙

正面d
唸定收左筆人壽買邊區樓

加油我！！！實冇事嫁

有無咩證據support?

早幾年嚴浩介紹布緯食療，唔知有無效
雖然不能依賴，但如果無副作用得閒試下好過無

我第4期先發現,癌細胞可能一早已經侵蝕緊我,所以一路都低過60kg,而家冇事先肥返d

樓主想知道更多資訊可以tg我 我係NPC康復者~

我個人覺得食oral impact好似幾好
我爸爸都係鼻咽癌第三期，同步電療化療七星期，一開頭已經剝左好多大牙，得一對大牙用到
加上打完順鉑無晒胃口，到week 2已經換晒每日飲4包oral impact(即飲個隻，見人話沖粉難飲d)，中途發燒入過一次院，但最後做得晒所有電療化療
同期做電療既病人到一半d頸已經損晒流晒水，我爸叫做keep到下體重(電療既治療師話太瘦就電唔中，我地焗我爸飲夠4包，之前一直話難飲唔肯飲4包)，條頸都係一塊手指尾指甲咁上下大細損左，所以覺得包野係有d料到
不過真係貴，計返一個月都成五千蚊一個月，阿爸阿媽一開始都接受唔到要全程飲奶，但後來經過醫生姑娘營養師言語治療師勸都係接受左
樓主支持住啊，當初我都頂住頭家，扮強勢指揮做d咩，夜晚就自己一個人喊
有咩需要問可以pm

絲打係咪KCC?

其實應該做埋高壓氧增強效果，
唔知點解香港唔興

Sorry好少係連登覆人無發現好似無得pm

想知糖份高唔高 佢依家第7次 初部爛口

Ching 可唔可以留個tg？家父宜家發現有喉咽癌，小弟希望可以向你下取經

@Silent_Majority_Keyaki
不過我爸爸係鼻咽癌，唔係喉咽
希望幫到少少手

想問下你爸爸完成電化同步後，有冇做埋輔助化療？